**晉孝侯**（），**姬**姓，名**平**，是[春秋時期](../Page/春秋時期.md "wikilink")[諸侯國](../Page/諸侯國.md "wikilink")[晉國的國君](../Page/晉國.md "wikilink")，[晉昭侯之子](../Page/晉昭侯.md "wikilink")，晉國第十三任君主，在位15年，於前724年為[曲沃莊伯所殺](../Page/曲沃莊伯.md "wikilink")。

昭侯七年（前739年），曲沃莊伯勾結晉大臣潘父，弒殺了昭侯，[曲沃桓叔欲入晉自立](../Page/曲沃桓叔.md "wikilink")，但被晉人發兵逐回[曲沃](../Page/曲沃.md "wikilink")。晉人共立公子平為君，是為孝侯，誅殺潘父。

孝侯十五年（前724年），曲沃桓叔之子莊伯在[國都](../Page/國都.md "wikilink")[翼城弒殺了孝侯](../Page/翼城.md "wikilink")，晉人攻曲沃莊伯，莊伯退回曲沃。晉人立孝侯之弟[公子郄為君](../Page/晉鄂侯.md "wikilink")，是為鄂侯。

## 參考資料

  - 《[史記](../Page/史記.md "wikilink")》晉世家第九

[Category:晋国君主](../Category/晋国君主.md "wikilink")
[Category:遇刺身亡的周朝诸侯国君主](../Category/遇刺身亡的周朝诸侯国君主.md "wikilink")
[Category:諡孝](../Category/諡孝.md "wikilink")
[Category:姬姓](../Category/姬姓.md "wikilink")